---
number: "23"
title: "😱 Hablar con los muertos"
season: 1
date: "2021-07-16"
time: "3840"
path: "/episodes/hablarconlosmuertos"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast23.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ Este es un episodio muy especial: hablamos sobre las costumbres
actuales para vivir el duelo cuando un ser querido ya no está, sobre
las opciones que tenemos si queremos -o no- que nuestro legado
digital nos sobreviva, y algunas nuevas tecnologías para simular
que hablamos, y vemos, a los muertos.

◦ Empezamos con esta costumbre de seguir escribiéndole a los muertos en Facebook,
Twitter, etc, y cuáles son las políticas que tienen esas empresas.

◦ Nos preguntamos si es sano, a partir de un par de historias de gente que 
logró exitosamente simular -con inteligencia artificial y/o realidad virtual-
que volvía a tener contacto con un ser querido.

◦ Este es un tema profundamente personal, y como tal, discutimos sobre las elecciones
que podemos tomar hoy al respecto, tanto sobre nuestra propia muerte como la de la
gente cercana.


Total, es un episodio lleno de anécdotas personales, opiniones, historias tomadas
de la vida real, y especulaciones. ¿Tú, qué opinas sobre este tema, crees
que es sano simular hablar con un ser querido que ya se fue, quieres que 
después de morir se guarden tus búsquedas de Google y tu historial de navegación,
tienes algo previsto?

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> [Project December](https://projectdecember.net)

> [Artículo sobre la experiencia de Joshua](https://www.sfchronicle.com/projects/2021/jessica-simulation-artificial-intelligence/)

> [Upload, serie sobre la consciencia después de la muerte](https://www.imdb.com/title/tt7826376/?ref_=fn_al_tt_1)

